[最新龍門]奧委會:吳欣鍵係亞洲室內運動會短池項目「取得不俗成績」所以批准他出賽亞運長池項目

【本報訊】亞運游泳港隊的選拔風波揭發至今近月，奧委會昨首度交代郭家輝和吳欣鍵的選拔細節，指二人均不符合遴選要求，但遴選委員會認為吳在亞洲室內暨武藝運動會（亞室武運）「取得不俗成績」，一致同意批准他出賽亞運。有泳界人士認為聲明未能釋疑，批評遴選要求以外如何甄選依然是無準則可循；而以短池項目的亞室武運成績，批准入選屬長池項目的亞運亦是牽強的解釋。

奧委會指，郭家輝和吳欣鍵分別只在100米蛙泳和50米蛙泳獲提名，郭家輝提供的最佳成績，是在2016年亞錦賽100米蛙泳25位選手中排第12；吳欣鍵提供的成績則是2017年亞室武運50米蛙泳34位選手中排第12，以及4x100米混合接力中13隊排第6。會方指二人的成績均不能達到指定大賽名次前8（排名必須在前三分一）的遴選要求，郭家輝因而落選；但又指「遴選委員會經詳細討論後，認為吳欣鍵由於能在亞室武運取得不俗成績，一致同意遴選其參加亞運」。奧委會指郭家輝上訴時未有最新成績或訓練計劃支持其申訴，於是決定維持原判否決其資格。

長池項目 短池成績衡量
翻查資料，郭家輝在2016年亞錦賽亦是4x100米混合接力隊成員，他有份的初賽取得10隊中排第3的成績，決賽港隊變陣未有派郭上場，最終取得第5，此成績於參與初賽的郭亦有份，但聲明未有提及有否考慮。有泳界人士認為，奧委會的回應不足以解釋爭議。一如過往報道所指，奧委會的大賽成績遴選要求並非入選必然條件，今屆港隊有最少8人均不達此要求。遴選要求以外如何決定是否入選、怎樣才算「取得不俗成績」，奧委會並未界定準則。

此外，吳欣鍵憑藉入選的亞室武運，其游泳項目是短池游泳，與亞運的長池游泳不同。有游泳教練指，奧委會以一份準則套用所有運動項目，因此才容許考慮亞室武運的成績，但「短池快唔等於長池快」，短池成績於長池選拔只能作參考，泳總初選亦不計算短池成績，因此以短池成績入選亞運實屬牽強。至於另一位同樣以最快時間落選的小將伍棹然，聲明未有交代他落選的原因。

歐鎧淳再發聲明致歉
泳總亦發聲明，指傳媒報道令部份泳手需要心理輔導，認為泳隊成員為吳欣鍵主動聯署聲明是「團結及勇敢的行為」。泳總又指對於公眾攻擊發聲泳手感痛心，並重申對失實報道保留追究權利。兩份聲明都是在泳手歐鎧淳昨午發文回應事件後發出，歐承認聲明寫得倉促，用詞錯誤，就誤會誠心致歉，解釋聲明是希望為受影響的隊友發聲，非要維護任何個體或組織；至於向公眾解釋遴選機制，是游泳隊總教練、泳總和奧委會的責任。

咁點係唔係可以派李慧詩踩公路賽？
還掂室內場d 成績好

嘩，都入過亞室武運啦，就唔好同人爭啦

屌 早知一早叫李麗珊參加埋風帆
都係帆姐
話唔定多個金牌

叫保持跑馬拉松啦
100米跑10秒內
25公里跑40幾分鐘咋嗎

認為泳隊成員為吳欣鍵主動聯署聲明是「團結及勇敢的行為」

團結勇敢守護住唔公義既制度
守護自己香港支那化代表隊身份

原來真係會揀件垃圾出去
咁就唔怪得人話香港運動員係垃圾

泳種柒左仲要嘈

結果都係用50米成績去決定100米既人選
表面上就泳總交左名奧委會唔揀唔關泳總事
實際如何得佢地知

你咁講又唔啱
而家係人都知
「吳生個仔因為吳生而有得去 實力WFC」
佢地唔認咋

有冇立法會人跟進，好似愈炒愈大

霍家話事

至於另一位同樣以最快時間落選的小將伍棹然，聲明未有交代他落選的原因。

又多件制度下受害人彈左出黎
原來係成班既得利益運動員集體出聲明假扮受害人

賤格

男運動員都咁黑暗

我不禁擔心一眾女運動員有冇比人問過額外要求暗示

進步獎

事實證明唔止一個受害者
咁呢位運動員係俾邊個取代左?

多謝daddy

郭家輝在2016年亞錦賽亦是4x100米混合接力隊成員，他有份的初賽取得10隊中排第3的成績，決賽港隊變陣未有派郭上場，最終取得第5，此成績於參與初賽的郭亦有份，但聲明未有提及有否考慮。

1. 之前似已有一次決賽"變陣"唔派佢
2. 100米混合哩次有冇考慮??

牙買加: 早知叫保特跑埋馬拉松啦屌

與其搬咁多次龍門咁核突
簡簡單單出黎認衰仔
話下次會更公開透明 （下次 香港人邊個仲記得)
就可以拆店啦

身在高位既人
係咪連道歉都唔識

泳總不如直接講:你班平民百姓再叻都只係奴才，主子爺出聲話要，你班奴才都只可以拱手讓人，擺入嘴邊都要嘔返黎

搞到咁複雜
直接整個選拔賽咪仲好

點兜都死硬架喇

比領導上先

歐凱純就你上埋我嗰份

佢班人憑什麼選人，仲之最快時間入選，完

本身50米蛙泳成績最好係伍棹然，最後又係無解釋下DQ而吳欣鍵50米蛙泳成績差又入選，之後又忽然比吳欣鍵補上100米蛙泳。

香港前紀錄保持者被DQ 完

中國賤種特色就係死唔認錯
錯就用十個八個錯去文過飾非

公道講隔成2年, 啲成績未必準確反映依家實力
其實點解唔可以喺有公證人情況下叫佢地比試吓睇吓邊個快?

好撚狗

叫劉翔跑馬拉松啦

聽講佢個仔仔有肩頸痛 好大機會再游唔到水 等唔到下次參賽所以

下？

認左仲撚大獲

唔認都仲可以側側博等時間過
博人唔追究

但係唔可以俾佢得呈

一於出盡奶力侮辱吳小朋友等佢知道全港都知
- 佢冇左老豆就係一件垃圾
- 佢幾努力都唔會有人認同

破壞佢心智當幫香港報仇喇
最好頂唔順
做埋下一撻蓮子蓉

鋪路將來教游水可以用參加過亞運做卓頭？

所以你知點解香港咁多年都咁少牌

唔係因為實力
係因為就算你有實力都唔揀你

將呢個思想傳開去

咁就希望佢等多半年下肢癱瘓 半身不遂

笑撚死 游BB池都夠膽死講出黎

Joke

家底大過實力

屌你老味笑出聲

父幹

而家真係唔荒唔夠綽頭

洗橫手
走後門
靠老豆
老豆俾機呀仔亞運出醜
衰左就要求心理輔導扮無辜

游左咪無藉口呢樣果樣

唔埋堆就無得出選，搞到好黑暗咁，希望唔好變態到要D囡囡泳手陪泳總高層xx 至有得出赛

希望支那人去返百度 唔好獻世

點為之不俗？咁成績好過佢個d人叫乜？咁點解唔選佢地？

仲要死都想鬧返生
柒咗就認喇屌

原來游得唔錯就有得參加亞運

唔認咪好似而家咁
比人窮追猛打
認左話有缺失
下次會再做好D
避重就輕

而家呢單野咁爆
好多人都關注緊
好老實 我諗唔到呢個情況下
仲可以點拆

反而認左話做得唔好
可以令到件事有機會降溫

冷處理
香港人係好善忘
但係只要有一個再提返件事
咪又會再炒返熱

所以認衰仔其實係最好方法

搬龍門

不俗？頭個4個係乜？

奧委會出黎尻up完兩句又收工
不過大家好停啦
精神崩潰既人好脆弱
陣間逼到人地跳樓就唔好啦

短池游得快但係參加長池比賽

沙灘足球叻但係參加草地足球

所有水上運動都得啦

點解唔派保特跑馬拉松？

On9道理

解散啦泳總

屌你老母

執撚7左奧委會先啦
霍震霆

霍狗

重點喺要有不俗家庭背景

扑嘢大賽，搵個打飛機冠軍嘅處男出賽，係咩玩法？

一個總會搞到全港市民覺得全部運動員都係垃圾.....勁

跟進跟進

一定掃曬

短池同長池，大家都係百米嘅話，分別係咪多幾野踩池邊轉身？

係, 短池 25米, 長池 50米 一個池

撐都係撐運動員姐，幾時有人撐過足總泳總空手道個d，根本霍家世襲二世祖當權就好明顯係上樑不正下樑歪

羽毛球同網球都係用拍打啫
叫林丹去打網球其實唔難

港隊亞運好似有啲成績
但奧運總係唔見影

點解？
班友都唔係用人唯才

唔想沫殺運動員嘅努力
但香港只靠次級比賽拎牌係真

一個亞錦 一個亞室武運
對手都唔同啦
就咁用名次唔用成績同時間分?

愈解愈柒

實掃低晒

玩cs go叻啲選手應該去玩埋氣步槍

咁撚樣衰，俾著我叫雞好過啦

香港足總盃冠軍 同 世界盃冠軍 既分別

誇張咗

以前攞奬俾人感覺夠實力...依家俾人感覺原來做運動員都要講關係......
即係有闗係就會有資源....有資源就會有成績.....
一個本身好叻可以成功夠自己既富二代...總會覺得俾人覺得靠父幹....

你係咪搞錯左D野
應該叫table tennis 既選手 打 tennis先啱
兩者只係爭個"table"呢個字啫

立場篇野有埋時間，我理解倒嘅大概係咁

吳 亞室 2017 短池 50米 28.71
吳 亞室 2017 短池 100米 1:01.71
吳 亞室 2017 短池 4x100米接力 1:01.51
吳 亞運 2018 長池 100米 1:04.21
吳 亞運 2018 長池 50米 29.28

郭 亞錦 2016 長池 100米 1:03.65
郭 亞錦 2016 長池 50米 29.85
郭 亞錦 2016 長池 4x100米接力 1:03.26

點唔錯法？
破左香港紀錄？

香港單車隊勁 其他mama
游泳

吳21

愈描愈黑 就係咁

泳總柒少陣啦好冇

根本泳總隻手遮天

奧委會 ： 其實我地準則係睇下佢老豆係乜水，就知佢仲係精蟲果陣游得最快，佢十幾年前體內游泳己經取得咁不俗嘅成續，所以各選委都覺得佢合資格。